中國遊客破例進入聖地麥加 穆斯林沉痛：屈膝逢迎就沒有底線嗎？

2019-11-09 00:16:52
〔即時新聞／綜合報導〕沙烏地阿拉伯自建國以來就推行嚴格的政策，嚴禁非穆斯林人士進入伊斯蘭聖城麥加與麥地那，然而，如今卻有非穆斯林的中國遊客獲准破例進入聖地，此事讓流亡各國的維吾爾族人紛紛沉痛說道，「我們的『穆斯林兄弟』難道對中國權勢的屈膝逢迎就沒有底線嗎？」

根據《寒冬》報導，沙烏地阿拉伯自建國以來就推行嚴格的政策，嚴禁非穆斯林人士進入伊斯蘭聖城麥加與麥地那，即使是外國大使也不例外。然而，如今，卻破例開放允許中國遊客進入觀光。

對此，流亡美國、仍持續關注維吾爾族人處境、並不懈為此發聲的維吾爾族人伊明（Tahir Imin）痛批，「按照伊斯蘭教的傳統這是不可容忍的」、「按照伊斯蘭教規，非穆斯林遊客是不被允許在最神聖的伊斯蘭聖地－真主安拉的居所『卡巴天房』（Kaaba Sharif）駐足的。但在這些照片上，明顯不是穆斯林的中國遊客，居然可以偷窺穆斯林的朝覲活動」；更直問，「負責監護真主居所（Baytul Muqeddes）」的沙特阿拉伯王國為什麼「突然允許不是穆斯林的中國漢族遊客觀看（穆斯林）朝覲過程」。

伊明在中國曾被以政治犯身分遭關押，親弟弟和母親都因自己捍衛人權的活動，而受牽連、被捕入獄。而在3年前，他與妻子和女兒因故失去了聯繫。

最諷刺的是，中國放任國內這些不信伊斯蘭教的漢族遊客，前往麥加和麥地那的同時，卻限制虔誠的中國境內穆斯林前往朝聖，其中，對維吾爾人的管制更是嚴苛。

伊明對如此破例感到氣憤，更沉痛表示，「怎麼連這種事都能發生？」，尤其想到，如今信奉穆斯林的維吾爾族同胞在家鄉新疆所遭受到的種種人權遭駁奪的對待，包含遭當局非法關押，強拆清真寺、禁止穆斯林頌讀《古蘭經》、甚至焚毀《古蘭經》、拆散父母與孩童，再將與家人分隔的孩子送到國營孤兒院，還有強迫穆斯林女性嫁給不信教的漢族人等諸多滅絕人性的作為。

《寒冬》還採訪了其他流亡土耳其及世界各地的維吾爾人，眾人皆表示震驚且難以置信。其中，土尼莎古麗（Tunsagul）直呼「我無法理解這種背叛」、「沙特阿拉伯怎麼可以像對待最好的朋友那樣對待迫害我們如此嚴重的國家呢？」。土尼莎古麗更說道，「不是穆斯林的中國漢族人可以想到哪兒玩就到哪兒玩。他們有護照，他們可以旅遊世界，甚至可以到我們最神聖的朝聖地來，但是我們僅僅因為在自家電話上有1張伊斯蘭聖地的照片，就會被中國政府關押。」

其中，現居土耳其的洛扎古麗（Rozagul）說，沙烏地阿拉伯從未允許任何非穆斯林進入麥加。凡是懷疑有非穆斯林人員進入，就會將其判處長期監禁。而看到中國遊客將穆斯林的宗教活動當作觀光景點，洛扎古麗怒火中燒地表示，「他們根本不應被准許進入那裡。就算他們進去了，甚至都沒有人讓他們穿傳統的白色長衫。真的是一點尊重都沒有」。

沙烏地阿拉伯旅遊部長哈邁德·哈提卜（Ahmad al-Khateeb）今年9月27日宣布，沙烏地阿拉伯王國要首次面向世界遊客敞開大門。並表示，仍舊禁止非穆斯林進入聖城麥加和麥地那，禁酒令也依然有效。

然而該番言論無疑對維吾爾人來說是雪上加霜，只感覺被出賣。伊明表示，那不過是個謊言。不是穆斯林的中國人事實上是被允許進入聖城的。對伊斯蘭教而言，這是公然的褻瀆。

維吾爾難民阿卜杜拉（Abdullah）痛批，「我們被自家『兄弟』給出賣了」、「制裁在哪裡？抵制在哪裡？」

多張照片顯示，非穆斯林的中國遊客在聖地麥加觀賞穆斯林朝聖。（圖擷取自＿寒冬）

抵支那冇豬肉

到時要跪係支那人面前
如果不是中國照顧你們 你們沙特阿拉伯完蛋了

譯做亞拉伯文tweet畀啲穆斯林睇

可以去周地屙屎屙尿吐痰啦
要不是有中國 你麥加點會咁繁榮 仲唔多謝中國人

全世界都跪人民幣

人窮志短

中共迫害咁多穆斯林仲要比佢啲遊客去自己聖地到參觀

希望班支那人快d係麥加聖地度刻上xxx到此一遊

人民幣力量

沙地絕對唔係窮國

我諗班支那豬係果度食豬肉 帶帽 都唔會有事

世界最大產油國

當睇動物

1111 Yellow Monday 黎明和你罷工

屎尿好快就會黎埋

穆斯林同中國攬炒就啱，世界和平近了。

不過絕對係仆街,據講維吾爾人既器官係佢地向中共買,因為維吾爾人都信伊斯蘭教

無你想像咁富有
佢地呢2年改革，由奢入儉
逼當地人做野
同埋眼見到新能源興起
仲係靠石油好危險
呢個新國王同王子有遠見
之前o個個好仁慈，亂咁俾錢出去

利申：有同o個邊做開生意

實有報應

其實係咪教徒可唔可以入去麥加係灰色地帶
有人話可以，有人話唔可以
直頭有客試過帶d朋友入去

屌
阿拉伯又唔用獨裁力量趕走佢地
親共嘅下場一年內現影
仲甩到就快

一路食住豬肉一路笑鳩人地朝聖仲奶共

中國=準備接管全世界

好少有一個民族係乞全世界人憎

向人民幣朝拜

中共惡到連美帝都唔怕敵人投降

好撚嘔心

好撚慘
RMB 緊要過自己宗教

激進派要來了

挑 仲以為班中東佬好勇
原來都係會跪低

對住鬼佬仲咁撚惡，中國就死晒狗咁，你班柒頭

沙地同伊朗都係支國既朋友

千年世仇係人民幣力量底下都要低頭

依家美國先係世界最大產油國。

D支那雞係個到著到好性感啦

唔俾人地真係穆斯林?

推

world war la diu

暗黑文宣，大家開始可以上微博煽動班粉紅

中東穆施林夠唔理新彊兄弟
唇亡齒寒就係咁解

Trump 主動放棄中東盟主地位嘅結果必然係咁

幾時全世界一齊反共

穆斯林唔會咁樣著去朝聖

殺撚完muslim仲可以去聖城參觀
支那真係世界級

穆斯林國家冇個好，到而家仲唔知？

咁好嘅機會出神獸都唔用

自己嘅同胞穆斯林比人集中營屠宰，啲宗教高層就為錢奶到發發聲

到底有邊個宗教嘅高層係有骨氣？
啲信徒好心就唔好再信高層講嘅嘢，拆大台啦屌

諗起六國論

沙地痴左線？

根本宗教國家=極權國家

阿拉：依家好嬲，72處女依家沒收

中國嘅穆斯林被禁去麥加朝聖
中國嘅遊客被歡迎進入麥加打卡

唔好攞人哋宗教講笑

唉，人民幣真香。

沙地都要含，侵侵真係夠膽

再嘈開檔賣燒肉都仲得， 拜神點可以冇乳豬

無恥穆斯林膽敢說三道四

真正cls

要不是我們中國，你們中東油王早就完蛋了

題外話

沙特算唔算係現今最大權力嘅真實王朝？我話真實嘅意思係指佢哋唔似朝鮮民主主義人民共和國仲要攞勞動黨作為金家獨裁嘅遮醜布

據我所知「沙特阿拉伯」正正就係沙特家族所統治嘅阿拉伯國度

唔窮就唔會攞沙特阿美去上市啦
油都掘到就乾塘
內部腐敗過中共好多

CLS!!!

我們的『穆斯林兄弟』難道對中國權勢的屈膝逢迎就沒有底線嗎？

😂 😂
Muslim country?
Shame on u

Btw有無英文tweeter 可以retweet ?

是人民弊

垃圾

垃圾
冇底線
自己都唔尊重自己宗教
點叫人尊重你哋呀
反省下啦屌
下賤

大家可以google聖地麥加，四周係咩建築物，唔知以為去左拉斯維加斯

支那不斷蠶食緊世界
每一個國家都要諗清楚再咁落去會點
美帝就帶左頭反共(反唔反中就另一個話題啦)

報應

仲要用豬血寫

沙特得一個信仰 就係錢

佢唔係有好多邦交國咩

沙地就係知道石油愈來愈唔值錢 自己要轉型
先開放旅遊業

伊斯蘭 》 美帝 〉中国 》伊斯蘭

留名等睇支那人攞豬肉乾嚟食(佢地最中意果隻真空包裝果隻，有雞腳，雞翼同肉乾之類)

一人為大世界福 手執籤筒拔去竹
紅黃黑白不分明 東南西北盡和睦

支那好嘢

但係英國同歐洲列國，以基督教/天主教為國教嘅國家，民主自由都比較好

Cls,豬那真係唔驚班宗教撚報牛

咁我都想去參觀下旅行

有冇辦法connect下面啲信徒／撥火

屌

歐洲大部分都係宗教自由世俗主義 有國教嘅國家只係少數 就算有嘅實際上都係流於儀式 同沙地阿拉伯果啲連你無神論都唔比又點同

支那真係好撚恐怖
唔撚係人

就係30年戰爭之後歐洲佬發覺國教合一一定仆街 先至有今日自由民主風氣

挪威一早整咗國家發展基金，低等人種依家先醒覺。

支那幣>>>>>>>>>>>>>>>>Allah

依家邊個做 係咪買起曼城嗰條撚樣

最好入埋個卡巴天房當廁所咁屙屎屙尿.

其實咪又係抄杜拜
人哋70年代已經做緊呢啲嘢

快d有報應

係都俄佬做中東國家嘅大佬先,有排都輪唔到中國.

君主專制國家,皇帝話殺你頭就殺頭.

真係有神就唔會變到咁撚樣

其實大陸狗咁做都係有佢原因既
美國都入唔到去得佢地中國佛教或無神論既人入到去
穆斯林最大特色係某D高職教徒係可以直接拉人係街上面殺人都得

戇鳩

支那人：向住邊一邊痾屎wa?

我覺得仲好
一定會搞出大事

我意思係大劣人一定會做啲侮辱伊斯蘭嘅嘢出嚟

想買起曼聯係王子

班支那豬小心現眼報

都殊途同歸
起步慢，但大刀闊斧咁搞
同埋家底厚
新起左成個中環出黎咁
仲要棟棟唔同樣，同埋全部靠政府俾錢
真係唔係個個國家有咁既財力

中國麥加

支那豬動物園

又connect多個族群